fg 唔係好明銀行既operation 係包括d咩

其實係咪成個bank office 除左accounting 同 IT 之外其餘都算係operation?
Kyc, compliance , financial spreading, account opening 同settlement 呢d 係咪全部都係operation?

Think so. What is the point for asking ?

訂文具 辦公室擺設

好多bank擺it都係operation

Fg入左個廢operation 諗緊將來點樣行

追舊post 見到好多人話唔好入ops

有d咩工作係屬於勁operation

你上面list 嗰堆就 settlement 最廢
入左等同浪費人生

自己有能力既話係人揀工 無既話係工揀你

treausry算唔算operation？ 廢唔廢

你講分行 定係 back office??

唔算 back得黎又算front office

成間銀行都係Operation
Operate the banking system

除咗分行，基本上全部都係operation，乜部門都有，日日做到狗咁

可唔可以講多d？ 點解算fo 同埋平時藥做d咩

了解唔係特別深 但可以理解為bank of the bank
見d朋友做treasury會做埋d同交易有關嘅工作 做dealer嗰d

back office

你朋友係大行？ 你朋友有咩comment 好冇做

Google一下trade life cycle

除左FO, accounting, finance, risk management, project management, 其他大部分都係operations, 再分就係trade related (MO, BO) , compliance, KYC 等等
但有D Function有機會重疊同埋間間行都有唔同, 例如control team主要睇operational risk/procedure 但有機會做到部分daily ops ge野

岩呀 有能力邊個想做Operation

個答案好詳細,唔該曬你

現實就係咁殘酷

Compliance 係ops

咁諗la: 做ops係冇fo果d咁搵錢，但銀行冇左ops都做唔到落去，而且最多position同openings通常都係ops，轉工學野機會都多，做得耐有成績既有埋management exp就有機會上到管理層，當然做外資銀行最盡都係做department head，但如果再跳出去細行或者buy side係有機會做到COO。

咁compliance都好多種，有d睇kyc, accounting opening，有d睇risk, control，有部分workflow係ops既其中一part，又好難完全同ops分割喎...

Ops差係因為人工少過fo, 難升
同埋最快比ai取代

Ops同事話ops仲低賤過茶水阿姐
茶水阿姐都唔會outsource到去其他國家
茶水阿姐大時大節唔會無得早走
茶水阿姐唔會無啦啦爆鑊要做到十點幾十一點
茶水阿姐唔會俾人叫自己做一堆project嚟自己headcount

結論： ops俾狗屌

做死你

Operation 咩情況下都係比人屌

因為銀行裡面有數既sales 係最撚惡

Operation 就地底泥咁

講分行 又要最早番黎開門 又要最遲走閂門

長期屈係後面間房做野 忙起上黎 唔好話屙屎 尿你都

要忍半日

幾點放工

只係唔想做做下比人炒同晚晚都要9點後走

咁都好多選擇，一定有岩既位

Lol taking a step back - 做到buyside 既人又有幾多

其實比想像中多，因為香港有好多唔出名既buy side都有請ops ar

鳩野黎，就係將公司客既annual report 裡面d數字打返入system到，然後gen份報表出。冇技術可言，大貓行山果d已經將佢判左返印度/大陸到做。fg 唔建議做。

ops地位係最低

最早返，最遲走，最無彈性

可以hea做既ops人工一定低

唔hea既人工唔會低到好似地底泥咁，但一定做死，朝8晚8基本

講得好啱
大時大節皇恩浩蕩話大家做晒嘢可以早半個鐘走
結果遲過平時一粒鐘

最低賤就係operation
問多句都俾sales屌到含撚
就算係佢俾漏嘢你搞到process慢咗
佢都可以打俾你上幾級屌柒你
連上幾級嘅都買啲sales怕

好咁我懸崖勒馬先

姐係要trial and error 咁黎搵到份岩既ops位?

Sales/ rm 係大客面前都係低賤，一層屌一層，最撚慘係新仔做rm 都係會俾老屎窟ops恰返轉頭。夾撚左係中間，日日都要受氣

Fg最好唔好揀中資或者細行，最好大行或者ibank，至於揀咩function就好多選擇，你可以post d你有興趣既係度再解釋做d咩。

本身對credit 有d興趣所以先去in 左入spreading 既工, 但上面有人都話係伏工同埋據我所知credit analyst 果d function應該係比做左好多年野既人去做? 而唔係比fg 做?

同埋想問下假如我真係去做ops 做左兩三年再轉去其他functions 會唔會人工職位都會由頭開始計過?唔該曬

gt or mt 就可以一入就做credit otherwise 好多都做左幾年fo 跟住轉入去

Credit初入行應該要trainee做起，請fg或者一年經驗，如果perm位點都要有經驗先請，其實好多ops都類似咁情況。

轉工方面如果做返同樣或者類似function一定有得加，但如果轉去完全唔同既話，你要講得出咩理由轉同埋要show到有一定knowledge，否則未必會請，甚至cv screening已經比hr filter走，所以一開始揀咩位其實好重要。

其實settlement要做乜

你指既trainee 位個job title 大約係點? Credit analyst - trainee 咁樣? So far 搵工都好似味見過類似既job ad

settle d transactions?

soc gen有一份但係要識法文, 或者Search junior credit有機會有D請FG, 不過應該難入多人爭, 如果搵唔到可以試下相關既FUNCTION, 睇下JD佢寫要咩EXP, 可能ACCOUNT/ FINANCE 經驗都會請

多謝曬你既建議

fo啲 dealer 做完 trade
settlement 就負責筆trade同counterpart嘅往來
換言之cost center 無撚用

宜家好多銀行將settlement/BO搬晒去印度馬拉菲律賓，香港就得返MO同oversight，前景就自己諗la

中資都搬返去大陸搞
我估剩低要留喺香港搞 得返啲港資或者hkma囉

加油，呢排應該冇乜opening主要因為疫情問題

account opening, kyc 果班人正常唔係under compliance team. 只係會聽compliance advice 做野

compliance by nature 冇可能計入ops...

咁bank的corporate acquisition finance team 算咩office
做credit analysis ratings

都係既如果BY NATURE黎講應該唔屬於OPS
只係有時某D銀行要CUT COST/節省人手, 要做埋某D OPS既工作

巴打你係做dept定分行
分行先咁啊嘛？

但你調返轉諗
你覺得個sales數好易？
你估佢長期有數？冇數果時你畀人屌又知唔知

AUM 低既 ， ops positions 又flat ga Jah

咪講左分行

sor
做checker？

所以咪話有數既sales 最撚惡 你期期爆數 老細都要比面你喇

但你一無數果陣真係食番十倍屎

好難ga ching
果筆數你基本上冇可能跑到
如果得
下q double
點玩

分行既operation 好多野要搞 好多時都一腳踢

對文件 果d 真係碎料 周不時又要行出櫃台幫手整野

周不時又有audit check 果d 又係分行operation 搞

唔會叫sales sales 定位都係跑數多

你去d 再濕鳩既銀行 佢地d 分行如果奶左complain

係要自己拆埋